<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Posts on Blog do Bizarro</title>
    <link>https://fabianobizarro.dev/blog/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Blog do Bizarro</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-BR</language>
    <lastBuildDate>Fri, 19 Aug 2022 22:59:44 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://fabianobizarro.dev/blog/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Programação Funcional</title>
      <link>https://fabianobizarro.dev/blog/posts/programacao-funcional/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Aug 2022 22:59:44 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://fabianobizarro.dev/blog/posts/programacao-funcional/</guid>
      <description>Fala pessoal, beleza?
Hoje vamos ver sobre o paradigma de programação funcional, um pouco de sua história e vamos resolver o FizzBuzz usando a linguagem Clojure.
O Paradigma O paradigma funcional tem como base o uso de funções para a realização das operações. Quando falamos em função, é literalmente uma função matemática (aquelas funções que você deve ter visto na escola)
Considere a função:
f(x) = x * 2 avaliar este texto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Programação Estruturada</title>
      <link>https://fabianobizarro.dev/blog/posts/programacao-estruturada/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Jul 2022 19:56:45 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://fabianobizarro.dev/blog/posts/programacao-estruturada/</guid>
      <description>Fala pessoal, beleza?
Hoje vamos ver sobre o paradigma de programação estruturada, um pouco de sua história e vamos resolver o FizzBuzz de duas maneiras diferentes para comparação.
O Paradigma Este paradigma tem como características o uso de estruturas de controles do fluxo de execução do código. São as estruturas if/else, while, do, for e qualquer outro tipo de estrutura que você conhecer.
As estruturas condicionais (if/else) nos permitem executar um bloco de código somente se uma condição lógica for satisfeita, ou caso o contrário também.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paradigmas de Programação</title>
      <link>https://fabianobizarro.dev/blog/posts/paradigmas-programacao/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jul 2022 21:49:05 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://fabianobizarro.dev/blog/posts/paradigmas-programacao/</guid>
      <description>Fala pessoal, beleza?
Neste post (e nos próximos) vou comentar um pouco sobre os paradigmas de programação e suas implementações em algumas linguagens.
Minha ideia é analisar como um determinado problema pode ser resolvido de diferentes formas por diferentes paradigmas e linguagens.
Cada paradigma e linguagem tem suas características e isso nos ajuda a pensar de forma diferente.
O que é um paradigma de programação? Um paradigma é uma forma de se programar, onde temos um modelo a ser seguido.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
